拾遺不報袋$8,000 休班警罰$15,000

2019年01月23日

拾遺不報袋$8,000 休班警罰$15,000

現已停職的被告劉元明被判盜竊罪成。

【本報訊】休班交通警員提款時拾遺不報，取走一名女子遺下的8,000元現金，被控盜竊罪。休班警不認罪受審，暫委裁判官林希維昨裁決指被告解釋牽強，與邏輯背道而馳，認為他不誠實，裁定他罪成。惟林官又指類似案件一般只判罰款，法庭不能因被告是警員而提高罰則，終只判被告罰款15,000元了事，另須歸還涉款給事主。

官指應先交出涉款待查

38歲被告劉元明現已停職，辯方求情指，罪成對被告有影響，月薪三萬元的他停職期間被扣薪5%。控罪指他前年7月5日至去年2月21日間，偷取事主陳美娟8,000元。林官裁決時指九龍城匯豐的閉路電視片段顯示，被告在陳提款時使用附近另一部櫃員機。陳離開後不久，被告折返到陳那部櫃員機前，拿走出鈔口的鈔票。被告以為提款後未拿走鈔票，以為自己提款的櫃員機，就是陳的那部。

惟林官質疑，被告提款及擅取涉款只相隔12秒，其間更將自己提取的8,000元放進銀包內，指被告雖自言大意，但難以相信他短時間內弄錯自己曾用哪一部櫃員機。林官又指，如被告不確定涉款是否屬自己，應先交出涉款，以待查證，被告身為警員，應比一般市民清楚這是合適做法。林官亦透露被告警誡會面下稱，發現銀包內及櫃員機都有8,000元時，心中「有少少違和感」，懷疑自己不慎提款兩次，或櫃員機故障致重複。但林官質疑，為何被告即時懷疑自己曾否提款兩次，而非質疑為何銀包內有8,000元。

被告自辯時稱，案發後數天曾和妻子檢查家中收支，以確認沒可疑款項。林官質疑被告並沒這樣做，指他提款後翌日凌晨已致電銀行熱線，知悉自己只提款一次，惟仍拒絕交出涉款。

案件編號：KCCC2089/18
■記者鄭語霆

上一則
上一則
律政司現階段可檢控

下一則
下一則
認協助逃犯Leon 兩漢囚三月

+8000
-23000

3次衰1次都仲有賺

知法犯法唔係應該罰重D既咩

點解會話唔可以因身為警員而改變罰則

仲要唔認罪 屌你老母垃圾黑警

捉賊開槍會唔會唔記得開左槍未 , 開完又開 ?

咁情況就會變左做
+8000
+8000
+8000
-23000

又好似係喎 math fail

38歲被告劉元明現已停職，辯方求情指，罪成對被告有影響，月薪三萬元的他停職期間被扣薪5%。

嘩，唔洗做都仲逗緊兩皮幾，好撚慘呀屌你老母

月薪三萬元?
40000到啦

係咪即炒？

嗱，香港警察呢就黑暗醜惡嘅！